【高層執位】滙控炒房CEO傳被撤走 最快年底公佈

滙控（005）早前預告明年初將公布重組策略，英國《金融時報》引述消息人士指，一系列管理層變動下，執掌「炒房」近10年的環球銀行及資本市場行政總裁安思明（Samir Assaf）將被調任該部門的非執行職位（non-executive role）。報導指，有關高管變動將於今年稍後時間或明年初公布，滙控對傳聞不予置評。
安思明於2011年出任環球銀行及資本市場行政總裁，接替當時出任滙控行政總裁的歐智華（Stuart Gulliver），為其手下愛將。當年歐智華退任後，安思明更一度傳為行政總裁繼任人「跑馬仔」之列，後來雖由范寧（John Flint）跑出，惟范寧就職僅18個月便告退任。
滙控今年第3季季績遜預期，更罕有取消有形股本回報（RoTE）超過11%的目標。以往為集團盈利引擎的「炒房」的環球銀行及資本市場，經調整除稅前利潤12.41億美元，按年跌29.7%。

半年內第三個大粒嘢走 實有事發生
點解咁耐都未走漏風聲

hsbc似乎會出事
大家轉定銀行

呢個好廢

佢執左粒既話d卡數仲洗唔洗還

匯率控執應該仲勁過雷曼爆，全球金融風暴

比哂時間香港人轉銀行都唔醒水，咁就抵死啦

係 比美國佬罸得仲金

未必
匯豐有 ringed fence
理論上分部爆係分部既事

而家算唔算係最後通牒呀？

有港豬行恆生頂住

開返個UBS戶口保平安

剩有信用卡
佢儲蓄都冇咩吸引...

香港人做最大咪冇事囉

香港人做晨早轉左唔知幾多手啦
垃圾滙豐最鐘意炒香港人

早兩日高層先見過港澳辦

人炒樓佢炒房, 劏房?

炒房- 係一個電腦房. 用黎做炒賣.......唔係解炒賣房屋物業

美元債？

推

都係匯豐㗎